\subsection{Experimentos}

Para analizar la efectividad y ecuanimidad de esta nueva forma de calcular el ranking vamos a realizar una serie de test a fin de obtener un analisis cuantitativo y cualitativo que nos permita compararlo con el clásico método de \textbf{WP}. \\
Con los test esperamos encontrar ventajas y desventajas de esta forma de medición, particularmente en escenarios donde no todos los participantes juegen la misma cantidad de partidos.
\\
Además realizaremos una comparación de los métodos de \textbf{Eliminación Gaussiana} y \textbf{Cholesky} para ver cual de los dos computa los rankings de manera mas eficiente.
\\
En esta sección solo presentaremos los experimentos realizados y los resultados obtenidos. Las conclusiones de cada experimento
las presentaremos en la seguiente sección. \\


\subsubsection{Ranking}

Vamos a comparar la tabla de ranking obtenida a partir de un set de datos de la \textbf{ATP 2007}. Es decir calculamos el ranking a partir de la técnica \textbf{WP}, considerando partidos ganado / partidos jugados, a pesar de que no todos los jugadores hayan participado de la misma cantidad de partidos. Comparandolo con el \textbf{CMM} implementado con \textbf{Eliminación Gaussiana} y \textbf{Cholesky}



\subsubsection{¿Importa a quien se le gana?}


En el escenario que se utilize \textbf{WP} realmente no importa a que equipo se le gane, ya que todos los partidos tienen la misma importancia y se les asigna el mismo puntaje. Pero en el caso de \textbf{CMM} resulta mas interesante plantearse esta pregunta. \\

La hipótesis que tenemos es que tomando un equipo de mitad de tabla, que denominamos \textbf{medio} el hecho de que le gane al lider de la tabla va a mejorar mucho mas el ranking que derrotando al que ocupe la última posición. \\

Realizamos un test tomando al equipo \textbf{medio}, y agregando un partido victorioso contra el puntero y analizamos como se modifica su ranking. Luego tomamos la tabla inicial, es decir sin ganarle al puntero, y repetimos el experimento esta vez derrotando al último. \\

Presentamos los resultados obtenidos.

\\


******Aca van los graficos de: tabla inicial, perder contra el primero y perder contra el ultimo (sacando el partido con el primero)

\\




\subsubsection{¿Importa contra quien se pierde?}

Para verificar si importa contra que equipo se juega, proponemos el test de tomar un equipo que se encuentra por la mitad de la tabla. Por notación denominamos a este equipo como \textbf{medio}. \\

Para lograrlo calculamos un ranking a partir de un set de datos. Y luego generamos una nueva instancia enfrentando a \textbf{medio}contra el actual puntero y calculamos el nuevo ranking. Volvemos a tomar la primer instancia y lo enfrentamos contra el último, calculamos nuevamente el ranking y luego comparamos los tres rankings obtenidos. La premisa que tenemos del experimento es que el ranking del equipo \textbf{medio} no debería ser afectado por el rival contra el que perdió.\\

Este experimento lo calculamos usando la técnica de \textbf{CMM}, ya que considerar \textbf{WP} no afecta el resultado.

\\
A continuación presentamos los graficos obtenidos.

\\


******Aca van los graficos de: tabla inicial, perder contra el primero y perder contra el ultimo (sacando el partido con el primero)

\\



\subsubsection{Racha ganadora}

Realizamos un experimento tomando al participante del \textbf{ATP 2007} que se encontraba en el último puesto y le asignamos una racha ganadora contra los primeros diez jugadores del ranking.

El objetivo de este test es analizar como la racha de un jugador afecta al ranking global y si ganandole a los mejores realmente escala una considerable cantidad de posiciones en el ranking.



