En esta sección presentamos nuestras conclusiones sobre los resultados obtenidos de los experimentos del punto anterior. \\

\subsection{Ranking}

De los resultados obtenidos podemos ver que el ranking obtenido con \textbf{WP} no es muy realista, ya que la primer posición es ocupada por un participante que jugo y gano un solo partido. \\

El ranking obtenido por \textbf{CMM} refleja de forma mucho m\'as realista el desempeño de cada jugador en el torneo. \\

En un escenario donde tenemos participantes que jugaron una cantidad distinta de partidos pensamos que refleja mejor la realidad del torneo el metodo de \textbf{CMM}. \\


\subsection{\¿Importa a quien se le gana\?}

Como podemos observar realmente importa contra quien se gane, del experimento realizado observamos que ganarle a un participante que esta primero afecta m\'as el puntaje del ranking que ganando 
contra el último. \\

La hipótesis con la que calculamos el experimento resulto ser verdadera.  \\


\subsection{Racha ganadora}

Por lo visto el jugador escalo rapidamente desde el último puesto en la tabla de posici\'ones a casi la mitad de tabla. Si bien mejoro su posición, no alcanzo el top ten, y en las últim\'as victorias su ascenso fue m\'as lento. Esto nos hace concluir que solo haciendo jugar y ganar a un participante, la capacidad que tiene para crecer en el ranking esta limitada por la falta de juego de sus rivales.

\\
Además sus victorias representaron una mejoría en el ranking de los participantes que lo vencieron a el. De esta forma podemos comprobar que la racha de un jugador afecta al ranking global.\\


\subsection{Escalando Posici\'ones}
Como mensionamos al principio y confirmamos con estos experimentos es que si importa a quien hay que ganarle ya que como se demostro no es lo mismo ganarle al inmediato en el 
ranking que al que se encuentra primero,
de esta manera la forma m\'as rapida de llegar al primer puesto es ganandole siempre al que se encuentre primero.

\subsection{Análisis Cuantitativo}

Como era de esperar en el caso de \textbf{WP} para instancias el tiempo de ejecución fue el mismo, y el tiempo demorado a medida que crecian los datos de la instancia fue l\'ineal.

En el caso de \textbf{CMM}, no podemos decir que fue m\'as eficiente la implementacion de \textbf{Cholesky} que \textbf{Eliminación Gaussiana}, porque los tiempo observados son parecidos entre si. 
Pero en este caso esperabamos una mejoria dado que los algoritmos se implementaron basadas en el libro \textbf{Burden}, que afirma que \textbf{Cholesky} consume 1/3 $n^3$ flops y 
\textbf{Eliminación Gaussiana} 2\/3 $n^3$ flops.


\subsection{La aritmética importa}

De los experimentos realizados notamos que es importante el tipo de datos utilizados. Principalmente cuando se utiliza \textbf{CMM}.
\\

Los errores de redondeo pueden derivar en un mal cálculo del ranking. Es decir, no considerar los suficientes decimales puede derivar en que un participante con un ranking
decimalmente menor quede mejor rankeado que otro con mayor puntaje.\\

Por ejemplo: El participante A con ranking 0,5819 y el participante B con ranking 0,5816 si se consideran solo dos decimales ambos tienen 0,58 y esto podria afectar su orden 
en el ranking global. \\

Para evitar esta situaci\'on nuestra implementación usa el tipo de datos float con con 5 decimales despues de la coma.\\


\subsection{Empates}

Encontramos que los empates pueden modelarse en el caso de \textbf{WP}, asignando un puntaje al partido empatado y continuando con el procedimiento normal.

En el caso de \textbf{CMM} nos resulto muy díficil tratar de modelarlo , como alternativa pensamos que una buena idea seria, en el caso de existir un empate entre el 
jugador A y el jugador B, podriamos dar un partido ganado y otro perdido a cada uno de los jugadores. 
Esto nos permite reutilizar el método y de alguna forma penar y premiar a ambos equipos por haber empatado su partido.
















